牛角七間加盟店 暫停營運 | 聯合新聞網	
2023-07-26	
https://udn.com/news/story/7241/7325002	
知名連鎖燒肉「牛角」昨（25）日發布聲明，因加盟商「捷利國際餐飲」 發生資金周轉問題，在台的七間加盟門市昨天起暫停營業，目前本部正與各商場協議是否可以恢復營業，除持續溝通和處理後續作業，也會規畫加盟店員工的後續工作安排。業內人士評估，此事件由總部接手加盟店的機率大。牛角為日本規模最大、最知名的國際燒肉品牌之一，該品牌在1996年成立，2002年於日本成功展店500間，成為家喻戶曉的燒肉品牌，目前在全球展店逾750間。該品牌的特色是，「以合理價格提供高品質的肉品」，特別是提供單點也提供吃到飽的用餐方式，讓消費者可以自行選擇，因此廣受市場歡迎。勞動部指出，捷利國際恐無法支付500名員工7月薪資，已要求分店所在地的六縣市政府查訪。據公司提供資料顯示，全台八個品牌、32家分店，員工7月10日領到6月薪資。